# calm-bootscripts

Загрузочные скрипты для Calmira GNU/Linux-libre версии 2.0 и выше. Являются
форком
[openrc-arch-services](https://github.com/andrewgregory/openrc-arch-services).

## История

Первоначальная версия загрузочных скриптов была основана на (B)LFS Bootscripts и
предназначалась для системы инициализации SysVInit. Несмотря на то, что SysVInit
нам очень нравится, как простая и минималистичная система инициализации, она
устарела, а поэтому в Calmira 2.0 GNU/Linux-libre мы заменили SysVInit на
OpenRC.

Старая версия загрузочных скриптов (для SysVInit) была форком таковых из LFS и
BLFS, а поэтому распространялась под лицензией MIT. Вторая версия же была
перелицензирована под GNU GPLv3.

## Строение

Ранее сборочные скрипты подразделялись на две редакции: `core` и `additional`.
Первая уже присутствовала в системе. Вторая же предоставляла скрипты для всего
ПО в системе портов. После того, как пользователь установил какой-то из портов,
ему было необходимо склонировать эти загрузочные скрипты и установить нужные для
его порта.

Такая структура не такая уж и удобная, поэтому сейчас в репозитории содержатся
скрипты для базовой системы. Все остальные скрипты предоставляют сами порты. Эти
скрипты устанавливаются автоматически.

## Установка

```
# make install
```
